[多圖多字慎入] 前排老婆生日，於是我砌咗個機械鍵盤俾佢

前排老婆生日，雖然我同佢都唔主張節日送禮
不過閒時一、兩份禮物以表心意無傷大雅

小弟近年開始熱衷於自己組裝機械鍵盤
有日問下老婆有無想要點樣既鍵盤，佢又真係有諗法
「輕手得黎又要靜、你檯頭果個鍵盤個layout既、同埋你個numpad我都要」

呢個就係我當時檯頭用緊既鍵盤
而呢個Layout就係65%

Layout已經知道，即係剩返要用咩軸
咁拎左個試軸器俾佢試

結果佢就揀左Gateron White，因為夠輕手
事實上Gateron White個Spring weight係低達35g
基本上一個正常男仔輕輕high一下，個電腦就已經register左個keystroke
不過既然你用到，咁就順你意啦

之但係Gateron White並唔係靜音軸
即係你每次按壓既時候，都仲係會聽到敲打聲
咁點做呢？其實都好簡單，就係換左個軸芯佢

有見Silent switch入邊選擇唔多
不外乎Cherry Silent Red, Black；然後再上一級就係ZealPC Healios / Roselios / Sakurious
但後者買黎淨係要個軸芯都真係夠攞命
大拿拿都成10蚊港紙一粒，65% + numpad既21粒已經86粒，即係座底要買90粒
90*10，咁就九舊水
但仲未計Gateron White果90粒呢
無錯，自己砌鍵盤貴起上黎真係可以好撚貴
玩到發燒友級，淨係買軸都已經夠出邊買「電莖」鍵盤

【題外話】
呢個時候可能有人會問：點解要俾咁多錢去砌個鍵盤
其實就好似車一樣，有個引擎、四個轆、一個太盤，基本上郁得無穿無爛就已經叫得做一部車。但總有人會俾多d錢去買靚車，好比Bentley、Rolls Royce，亦有人會追求超跑，好比McLaren、Koenigsegg等等。有d人為既係身份象徵，有d人為既係揸車體驗，有d人為既係歷史價值。
（細細聲講：車落地價值減半，但custom keyboard基本上都係會不斷升值；有人玩呢個market仲賺到好多錢添）
同樣道理，自己砌機械鍵盤，可以customize所有核心要件，令打字體驗更好。對我黎講，一個使用程度堪比smart phone既工具，我對佢有要求，我覺得係合理既~
但當然有人覺得俾多過某個價位既錢去買鍵盤係justify唔到；覺得願意俾呢筆錢出黎既人都係孤芳自賞。我都理解呢種心態；始終人各有志，大家都有唔同既priorities

一陣再打，就快食飯

lm

巴打好有心機 係我出去買算數

師兄有料，g持

早左入黎 屌你老母
唔打哂成篇先出垃圾

custom keyboard基本上都係會不斷升值

你不如去睇下二手區先
btw g持

食緊飯，不過可以覆下巴打先
好似TGR咁，有人開價1500 USD都無人放俾佢
原價都只係334 USD

喺樓主眼中得500 usd up先叫custom keyboard

留名學嘢

你拎呢d特別黎講梗係啦，我之前想收leopold暗礁色都收唔到呀
但普遍行一轉二手區custom made 都係冇人收

custom同廠board唔係應該分開黎計架咩

我指特別貨

好，既然都知道曬要咩料
就開始瘋狂洗錢了

由於好多配件都係外國先買到返黎
所以d野運緊既過程，我就買左d軸先

雖則話軸買返黎，又要拆開，取件再重新組裝
不過呢個並唔係最浪費時間既地方
最浪費心神、時間既係上油

咩叫上油呢？
上油就係拆開d軸，然後落d潤滑油上去
咁樣做有兩個主要目的：
一、消除不必要既噪音。因為stock彈弓響按壓既時候其實會產生好大既噪音；上油就可以消除呢個情況
二、令個軸更順滑。簡單而言，就係打字個體驗更好。
呢個步驟對我黎講係不可或缺既，因為軸就好比機械鍵盤既心
直接影響左你打字體驗。所以響呢個地方要落足心神去準備好，先帶到最好既體驗俾老婆

上圖就係拆軸器
就連呢d咁基本既工具，都係要響外國買
因為香港真係無人做
（不過依家已經有得3D print，accessbility算係高左少少）

一粒軸分拆開黎，就有3個components
分別係：Housing（有分top同bottom）、Spring、Stem
咁上油基本上都係bottom housing、spring、同埋stem

計一計有成86粒軸要上
咩都唔理住，分好類先

err....

我明白巴打既爭扎
不過廠board ≠ custom啵
正如你唔會用波子同F1比一樣
一個係原廠出，一個係custom made，兩者係唔一樣架

留名學野，想知樓主砌第一隻砌咗幾耐

好有心機

樓主好有心機收唔收多個老公

先組左第一粒睇下個效果如何

最怕都係靜音紅既stem入唔到落Gateron Clear既housing
結果係得既！

經過一、兩個鐘既組裝，轉眼間來到上油既時間
上油必備神器就係一塊板、同一枝靚毛筆
一塊可以幫你organize好工作既板

平心而論，呢塊板我今時今日用
已經無再fully utilize佢所有function
因為反而用多左時間去插d軸芯落去d窿度
又要小心翼翼上油落個spring度
總之如果跟個板既設計，反而係用多好多時間，非常唔efficient，反而本末倒置

言歸正傳，當日係我第一次用果塊板
所以我又戇鳩鳩好守規咁排好曬個局
呢度都用左我成個鐘

今次用既油係俾軸專用既Krytox 205g0
呢種潤滑油個黏度比較強，亦因為係咁，所以好適合上落去線性軸度
上得好既話，完成品按壓落去會有種buttery smooth既夢幻感覺

上油上bottom housing其實係好快，因為都係每個slider畫兩筆，補一補油又可以飛快咁畫

反而係spring最浪費精神
可能係我要求高，上太多又要抹，上太少又要補
盡可能都想均勻d，但彈弓本身都難上

上油上一轉32粒
每次上我3、4個鐘
我總共分左3晚黎上，真係上到懷疑人生

學到野

軸上完油，就終於可以開始組鍵盤
去到呢個地步，小弟已經有d攰
但係整俾老婆既野，又唔可以馬虎
所以唯有繼續默默耕耘

Numpad全貌

咁當然要試下塊PCB先
拎個tweezer，每個slot都試勻曬
確定好所有key都係register到，咁先好開始組裝
如果唔係組完先發現有個制禁極都無反應，咁就濕濟

然後就係mod衛星軸既時間

一般而言，自己砌鍵盤都係會剪左衛星軸既兩隻腳
用意在於消去呢兩隻腳受到按壓時，擊落PCB果陣帶黎既緩衝感
咁樣，就可以令你按壓大鍵（shift、enter、backspace）既感覺更純粹

緊接落黎就係幫個stabilizer既housing同枝杆上油
咁樣做既目的同幫軸上油既目的一樣
為既就係消除不必要既噪音，以及令到按壓大鍵時能夠享受更順滑既體驗

個制禁極都係咪一個都市黎

呢種發燒睇得出係由心鐘意發出 去到半專業
欣賞欣賞

裝好衛星軸、插埋d軸落個PCB度之後
轉眼間就到燒焊既時間

由於焊既過程好多刺鼻既味會撲面而黎
為左健康著想，特意去買個3M防毒面罩
並且鎖曬d貓貓入房，再開埋空氣淨化機同風扇散味

所以話，焊一轉真係好多野搞
總搞到成個痴線佬咁

21 key就好快焊好，始終都唔係特別難既事
呢度就特別鳴謝我師父 - 求其
全靠佢我先學識soldering

原先我係諗住落個washer（絕緣圈）響個螺絲位
用意在於減少PCB同呢d protrude左出黎既柱之間既磨擦
同時亦可以減少多餘既reverb
不過‥
我發覺上螺絲落呢塊numpad度竟然係最具挑戰性既一環
由於放埋塊PCB上去，個窿簡直係深不見底
連埋PCB同plate個窿，我投擲個螺絲落去要一次穿過兩個窿，粒螺絲先成功「到底」俾我栓實
結果呢個小遊戲玩到我成身汗，中間仲玩到抽筋，咁就用左我九個字
事後個作者同我示範，小喇叭佢兩下手就上左
只能夠話小弟經驗淺薄，閱歷未夠深

搞完個numpad，終於到主菜了
而果陣時，已經係凌晨四點

大佬你唔好咁痴線啦，Solder果少少野好似會中輻射
利申：直接吸入肺最開心

別人的老公總不會讓我失望

Lm支持 成件事幾浪漫 老婆又肯陪你癲 好sweet

咪臭系生人唔生膽

唔一定 例如而家Ae86 仲貴過新車價一倍

你真係認為女人會鍾意呢樣野？

佢老婆要求架

今次幫老婆訂左隻KBDfans67
CP值黎講算係相當高
anodization正常，成品靚靚仔仔
出貨夠快，CS都好responsive

至於佢最近捲入既假貨風波，小弟就唔響處詳述了~
但overall呢間都係間幾好既custom board vendor

Numpad有衛星軸，Keyboard自然都有
今次採用既就係頂級衛星軸，呢度就唔慳了
Zealpc出品，賣點就係pre-clipped + 透明
代表我做少個工序之餘，佢透光性仲高添
（不過...呢塊board係無per key rgb）
點都好，都係要上油

上完油，組合好d衛星軸
就上曬落去個PCB度，順便可以test埋塊PCB
誠如之前所講，唔試清楚，萬一有個制唔掂，搞完一輪組好先發現就含撚都無味
呢度睇塊PCB係有著燈既，不過佢係屬於backlit PCB
換言之，如果塊keyboard個底版唔係acrylic / polycarbonate之類，係唔會透到光出去

試完塊PCB，就要試下d大鍵得唔得
事關上油都有學問，上太多，大鍵就會痴lup lup，上太少，你就會feel到磨沙感重；換言之，就係要取得個平衡點
咁點試呢？好簡單，都係安個keycap落去禁下
聽下d聲有無問題，按壓個感覺有無符合預期

確定好一切無誤，就係時候上軸了
咁上軸就上左最左、最右、同中間先
原因就係可以確保到個定位板係同一個高度，維持響水平線既狀態
所以，會優先焊左呢d軸先
緊接下來，就係上埋其他軸，一氣呵成咁焊曬佢

最入尾聲，下張帖post完成品

唔係好識呢啲野
但體會到樓主個份心意

另外想問下用咩機影相
樓主啲圖全部都影得好好睇

多謝巴打捧場

小弟用既係X100F

巴打做邊行？
好佩服咁有心機

一個使用程度堪比smart phone既工具，我對佢有要求，我覺得係合理既~

巴打你張枱個花紋好靚 想問下你係邊到買架

登登登登~

首先貼下小弟自己鍵帽收藏之一：GMK Nautilus
初初未砌好塊board就已經諗住用呢set去襯
冥冥中覺得銀襯藍黃好靚，結果我襯第二套果陣，我覺得果個版本仲靚
原諒我呢兩張影得比較差，打燈揀左暖色，搞到好黃

小弟文員仔一個

送比老婆都係深藍色系?

好不幸，現在缺貨中
不過巴打如果subscribe佢個email notificaton
可以收到佢inventory update（佢唔會send廣告）
如果你見到佢再返貨，不妨再買

點解人哋啲老公咁好心機
你老婆平時一定對你好好

呢個係我用第二套keyset去襯既成品
呢套叫XDA Canvas，非常精美既一套keyset
估唔到佢個效果仲好睇過我原先envisioned果個版本

thx bro

唔係
我連board都未收到果陣，我老婆已經好有主見地決定要用邊套keyset去襯
依家就post

車夠可以一落地即刻貴一倍啦

唔想睇文,D圖更加無用

有個欣賞你既老婆

都夠啦

呢set砌出黎好靚

好，呢個就係我老婆要既keyset
在此同大家講聲sorry先
我砌完就送左俾老婆了，呢張佢影完我都係偷返黎
依家已經安放響佢公司度用
相信下次再見到呢塊board就已經係佢壞左之時

同場嘉映，我地兩個既摯愛

more cat pic please

好靚

係非常好
小弟非常知足，所以都希望對個老婆好

隻貓真係不得了
打打下字識得走上黎訓係我前面

邊個話係女人?

巴打真男人,為老婆咁好心機
巴打老婆識欣賞依下好野

有貓有老婆有keyboard 人生贏家
(上幾個月就係睇巴打們嘅post砌咗人生第一個keyboard

樓主自己個KEYBOARD又用咩軸呢？

利申：買晒嘢等貨到砌自己第一個KEYBOARD

我有幾塊board rotate下
依家daily driver就係frankenstein switch（合成軸）
Cherry top housing + Tealios v2 stem & housing + Switch filmed + Punchy 58.5g
簡言而之：線性軸，好聽又順滑，具有魔性既軸

其餘就Zealios v2, Gateron Yellow 同埋鼎鼎大名既 Holy Panda（不過岩岩今日賣左了，就係頭post果個鍵盤）

快d入黎鍵盤post留名

歡迎進入呢個小家庭（希望遲下會變大家庭）

好有錢
我d gmk賣曬
一打油就..

可唔可以分享多啲夫妻相處之道啊
老婆對你媽媽又好唔好～
我都想學下點樣對男朋友好啲

其實老婆即係你右手

我認我葡萄

巴打收唔收錢幫人砌Keyboard?

巴打要唔要多個老公

你老婆揀白濁
正淫婦

男人先鍾意

老婆對媽媽都好
不過話無磨擦就假既，少既少不免都有
但佢都係私底下同我講，所以大家相處都無乜尷尬
我媽都好錫佢

我覺得婆媳間相處最重要係個男方
盡可能都唔會偏幫任何一邊
但必要時，只可以委曲求存，個男既委屈d，兩邊都要tum
生活小磨擦無一個universal既答案去解決曬
只可以見招拆招，大家取個平衡點，互相體諒

有句說話好岩
老人家都半百有多，十月懷胎到仔女懂醒一剎那就廿年
如果有時候發覺有相處上問題，嘗試諗下呢樣野
於其叫老人家就自己，倒不如自己學下點樣去搵個新既相處模式
因為媽媽都遷就左、忍左仔女廿年
（當然唔應該以呢個為大道理，成日掛響心中；我指既係有時可以諗開d，可以循住呢個方向諗）

我同老婆之間相處無咩特別
比較怪既係大家都好癡大家
所以溝通都幾透明同開明
最重要都係大家溝通多d，唔好收埋收埋
拗交唔好怕，因為呢個係了解對方更多既一環
就係知道佢條底線響邊，你先響日常生活中更容易保護到佢

欣賞有自己興趣 錫老婆既人

所以你咪冇女囉

巴打太睇得起我了
不妨去機械鍵盤個post睇下有無其他師兄幫手
我怕整壞你心宜既board就唔係咁好了

呢個可能就係樓豬娶到老婆 大部份連登仔仲要打飛機既原因

明明完全睇唔明但係睇曬

留名

無人想知呀

唔知咩黎但係好似好勁咁

有冇人有同感

請問可否問下幾錢？
唔計心機、時間，材料費洗唔洗三千？

pcb 二三百 case 應該四五百 係key cap 唔知幾知 軸佢寫十蚊粒 cherry 會再平

平有平砌 貴有貴砌
軸抵玩嘅大約1蚊1粒
個kit(case, pcb)千幾蚊 有d唔使焊都用到
keycaps睇你自己想用幾多錢 平嘅幾十蚊 中價5~6舊 貴嘅1000up

之後就睇你使唔使計埋焊野果d架生呢度應該俾到個概念你

軸：140（白） + 320（靜音紅） = 460
衛星軸：250
KBDfans67 套件（連殼、定位板、PCB）：1400
Numpad - M21A 套件（連殼、定位板、PCB、衛星軸）：900
可樂Keyset：570
No face Artisan：400

合共：3980
其實你唔叫我計，我都無認真計過洗左幾多錢

尋日又係有個分享keyboard post 啲反應好兩極

又唔見你對fd子(我)好d

留名，好羨慕

我又啱啱Upgrade 左F660C

果隻咁核突

支持
Btw...有無貓貓圖

勁

你老婆係咪網絡打手

真野唔好拎出黎講

睇唔明不過G持

巴打超勁有技術又有美感
作為外行人認真睇晒全部過程，依家都好想試下砌自己既鍵盤

最重要好少男人會咁認真用咁多時間同心機整嘢比另一半祝你同老婆白頭到老

過黎機械鍵盤post

樓主係個好優秀嘅男人，好羨慕你老婆有個咁肯為佢花思嘅老公

好羨慕你老婆這些機會
自己整都難，仲要係整俾人，巴打好屈機

我嗰隻係入門級+diy帽仔顏色（俾人整）為咗襯set電腦

巴打有冇興趣錄條片撳下啲掣，第一次見咁詳細嘅過程，想聽埋撳掣聲

巴打好有心！又錫老婆！
人生贏家

秋月巴真男人

其實好多鳩魚
懶偉大咁送d 自己興趣既野
比個藉口自己曬時間落興趣度又好似好老公咁
你老婆都唔鐘意啦

整個舒服keyboard畀貓星人啦
最鍾意瞓keyboard㗎啦佢哋

估唔到連登仲有高質野

搞咩依家咁貴

2年前
65% pcb
鋼定位板
鋁case (有咁上下厚度)
全cherry 稀有軸 (綠, 白, 奶, 線性灰)
太豪 104 keycap (窮, 頂住先)
LED

加埋都係$1600 hkd

佢兩個軸合體 高級衛星軸 仲要加個numpad
keycap都唔係平野仲有粒artisan

num pad kit 未計軸都$900
計埋軸都差唔多整到我隻65%

秋月大撚把錢我地跟唔到架啦

隻artisan 成400
仲貴過jellykey artifacts series

好可愛

屌咁撚麻煩
報個價比我算啦

不明覺厲

sorry，岩岩先爬返文
我想覆返每個巴絲打d問題

呢個我前後加埋砌左大約四日左右

你條撚樣就多鳩餘
人地夫妻送野開心關你鬼事，個keyboard咁靚實中意
咁歡樂和諧既post係要搞破壞

可能人哋少用辣雞呢...
其實啲焊條有兩樣野，一係金屬（for焊接），二係flux（保護金屬）
燒焊啲煙係flux嚟，除非買大陸翻版，如果唔係正常吸少少對人體無害
btw，燒焊最緊要係要有煙，如果新手可能會同一個位燒太耐，flux冇晒之後就會冇煙，再繼續燒就會有問題

又係乜都唔識睇曬
你老婆放係公司用 啲同事知道實好葡萄

原來係咁 學到野

好好呀，我初初都係買Corsair，愈玩愈入

其實圈友都有拍低打字聲
如果你想聽下d聲，呢層就交俾佢了
（不過佢打字都好大力，所以下下都bottom out果陣，條片入邊都唔覺個軸有幾靜）

No face Artisan 400
有冇高清圖

其實我都唔係好記得幾錢粒了
因為最後係唔洗錢
Macro嗰粒係特別版

想問粒耿鬼邊度買到

我都係9up下

btw 補充返，松香(flux)除咗保護金屬，仲有助焊功能，令到啲錫受熱平均啲。如果新手焊到一半發覺啲錫唔夠流質，只係焊到半個圈，可以用支雞點少少松香落支雞到再焊。一黎焊得好睇啲，二黎可以防止虛焊

至於燒到冇煙再係咁燒嘅話，最壞嘅情況係會成個焊盤飛出嚟(下圖係甩咗一半，仲未甩得晒)

到時你一係要飛線，一係要買過塊pcb了

絕左版了，個作者岩岩開完果轉就係last run
不過我都照俾你佢個ig，話唔定佢以後仲會run
bobkeycaps

唔該巴打

呢樣真係貓先做到，好撚萌

巴打可以show下個number pad 嗎？

作為一個男人，你好撚型

呢個係我嗰個
老婆嗰個喺佢公司

其實你有無睇文

🤔

正皮

系😇

正評比Primecaps

焊pcb細嘢如ic mcu針腳密又細，好多時要直接用flux
聽個師兄論講flux著咗索太多唔好
好似會殺精定係陽痿
唔知係鳩噏定堅

花弄影
個keycap其實okay
係成set嘢唔值咁貴

屌你老母

從來都係為個keycap買個keyboard
係連登啲人唔識欣賞

超級靚
如果從來無接觸過整keyboard
係咪有機會整爛 啲料唔駛買咁貴咁?

呢個好靚呀，粒制個形狀同啲色

想問你幾耐會清潔個keyboard一次？想像唔到如果我有個咁靚咁貴嘅keyboard 要幾錫住嚟用

圖呢

想知你老婆係點具體噉知道自己個要求

樓主好有錢，我都係用緊diy kit，熱拔插軸65 key
Keycap都係用太豪咋，咁捨得買貴keycap返公司用

樓主好有心機
你老婆幸福到
祝你地可以開開心心咁行落去

可以呀
KBDfans有好多都係啱新手起步嘅套件
如果真係有興趣有疑問，不妨問下
我 / 其他巴打見到都會解答

爸打，缺唔缺有j老婆，下個月生日

其實我直頭係改變咗自己但習慣
我有時打打下字覺得手指有啲油就會去洗下手
當然咁樣係有啲over咗

我大約每個月就清潔一次

我砌呢個board之前已經有幾個board輪住用
所以佢有接觸過其他board嘅手感同layout，最後settle咗落65%同輕加靜呢啲properties上面

至於個可樂鍵帽，係我shopping嗰陣覺得佢會鍾意，cap俾佢睇

其實係個人無咩其他興趣，我同老婆又唔係成日出街玩嘅人
所以我先有啲啲錢玩下

獻醜了

你老婆會認同你興趣真係好
我頂多係教育下我果個完全唔識電腦的老婆用trackball護腕，同埋用notepad++做野快手啲
佢對機械鍵盤完全冇興趣

首先想多謝咁多位巴絲打捧場
原本一個小分享，仲要硬件台，都無諗過咁多人會睇
由於太多留言，小弟難以一一回覆，在此多謝支持同俾意見我嘅巴絲打

好多巴絲打覺得我好為老婆諗，好有心思
但其實我好日都唔送份禮物俾佢
相處咁多年，或多或少都滋生咗洋洋嘅懶意
不過我錫佢就一直都係，所以今次一份小心意都係希望佢可以開心（同埋唔好覺得我真係乜都唔送俾佢)

其實都係有賴老婆支持我呢個興趣
我先有份心去發展到呢個地步
承蒙大家祝福，我會好好珍惜呢個老婆仔

至於關於機械鍵盤
如果巴絲打有任何疑問，我力之所及都會盡力回覆
不過我資歷尚淺，如果有咩差池，請前輩都不吝賜教

如果我有自己既房電腦枱枱機就好啦

我都想整一隻比女朋友個試軸器可以係邊度買返黎比佢試下手感？

唔知十年後既小朋友仲知唔知咩叫keyboard

淘寶搵KBDfans / KPrepublic
不過佢哋兩個無包括大部份endgame嘅軸
但叫做包含咗好多主流嘅軸

好靚
係咪無得買現成

無

鍵帽最近先開賣完
短期內，甚至我覺得應該都唔會再賣了

Ctrl Canvas係用個鍵帽，買keyboard送鍵帽，但唔係full set但係個鍵盤就...
或者依家有Canvas嘅recap，都可以join，不過都係唔完整嘅一套

唔該曬樓主

下次可能就係曬gmk了

大家有無104/108 PCB板 好介紹

呢層要去大post請教下其他師兄
custom 比較少有104/108

60%係可以放喺notebook上面用架喎

考慮下xd96

我就係咁樣
65 key駁notebook用

keyboard都咁多學問

睇睇先唔該晒 岩岩係淘_搵緊

比我想像中少，應該係你平時已經錫住用嘅關係
我都唔係啲好污糟嘅人，但個keyboard 底入面都有好多塵同碎

分享下

我依家個daily driver

果幾粒特別keycap靚到呢
我只係訂左兩粒胡桃木keycap for FN key
你套keycap隻藍色好靚

HOLY FUCK
4k 買到兩隻topre 了
你真係捨得 (有米)

想要呢個

我以前隻ducky 青軸都會隔兩個月清潔一次
不會次次都搞兩3粒鐘
我仲要就咁折keycap 用吸塵機吸個plate (我成驚佢會吸壞我D 衛星軸)
之後用棉花棒點D 火酒抹下個plate 同外殼 (唔係次次都會洗keycap )

想請教一下你係點清潔 keyboard 你仲要有咁多隻
一個月洗一次咪好唔得閒??

呢隻係咩pcb

而隻tada68 無numpad真係好唔習慣

呢個已經絕左版了

其實我都係pull off d keycaps
然後有個硬掃，上面塗d消毒火酒，然後係咁掃
通常掃就已經掃得清d污糟野，我又未去到要用vaccum咁誇張

有d唔係常用，我就未必一個月洗架啦
可能都係睇心情；但盡可能都維持一至兩個月既span time去清潔下
始終屋企有養貓，好多貓毛

LM

我個人建議唔用果陣最好用毛巾cover返成隻keyboard
咁你就唔洗清得咁慢了

樓主keyboard隻色好正
好想要

邊隻

咁最近磅果隻就係vortex隻vibe

前兩日先賣左個Vibe
我初初入坑就係搵圈友幫我拆曬d軸，換過曬d靚既入去

呀或者Leopold FC980m囉

留名學野
我早幾日都砌左人生第一個
見巴打好多都係用KBDfans67 呢個layout
強迫症見到右下角空左個位好唔舒服
所以我用左tada68
下次應該會用xd96

你自用嗰隻

聲都好正

嚴格黎講，呢個先係我用緊果隻
上面條片入邊果個，已經無左了

用緊rk s108紅軸
見到個post都想自己砌個
想請教巴打如果砌個65% 個殻, Pcb同keycap係咪要三樣野都夾？
自己想砌個cheery mx 青軸, reactive燈
有冇咩要注意？
最想知係啲料邊度買 淘寶有冇伏

利申: 追緊機械鍵盤po

殼同PCB一定要夾 唔夾放唔入keycaps就全部都啱用咁滯架啦

啱啱都睇緊個page啲殻唔該巴打

用緊Topre想換keycap又唔想轉MX個十字軸
上網睇返Topre得好少keycap仲要多數無字
巴打有無網推薦下有多d Topre既keycap

Topre真係無乜留意
之前我都有同自己講，他日如果玩Topre
我追keycap就會追有日文字根既Hipro

佢官方出過一隻Keycap唔係Hipro黎
我自己個個都唔係